\documentclass[a4paper,reqno,11pt]{scrartcl}
\usepackage[T1,T2A]{fontenc}
\usepackage[utf8x]{inputenc}
\usepackage[russian]{babel}
\usepackage{amsfonts, amssymb, amsmath, amsthm}

\usepackage{geometry}
\usepackage{graphicx}
\geometry{a4paper,top=1.5cm,bottom=2cm,left=1.8cm,right=1.8cm}
\usepackage{enumitem}

\righthyphenmin=2
%\sloppy

\renewcommand{\le}{\leqslant}
\renewcommand{\ge}{\geqslant}



\begin{document}

\section*{Интегралы}

\textbf{Определение} Первообразной функции $f(x)$ называется такая функция $F(x)$, что $F'(x) = f(x)$.
Если известна одна первообразная $F(x)$, то остальные выражаются формулой $F(x) + c$.

Неопределённый интеграл для функции $f(x)$ — это совокупность всех первообразных данной функции.

\textbf{Метод введения нового аргумента.} Если $\int f(x) dx = F(x) + C$, $u = \varphi (x)$ - непрерывно дифференцируемая функция, то $$\int f(u) du = F(u) + C$$

\textbf{Метод разложения.} Если $f(x) = f_1(x) + f_2(x)$, то $$\int f(x) dx = \int f_1(x) dx + \int f_2(x) dx$$

\textbf{Метод подстановки.} Если $\int f(x) dx = F(x) + C$, $f$ - непрерывна, $u = \varphi (x)$ - непрерывно дифференцируемая функция, то $$\int f(x)dx = \int f(\varphi(x))\varphi'(x)dx$$

\textbf{Метод интегрирования по частям.} Если $u(x)$ и $v(x)$ - некоторые дифференцируемые функции, то $$\int u dv = uv - \int v du$$

Вычислите:

\begin{enumerate}
  \item $\int (1 - x)(2 - x) dx$
  \item $\int \frac{x + 1}{\sqrt {x}} dx$
  \item $\int \frac{x dx}{\sqrt{1 - x^2}}$
  \item $\int \ln x dx$
  \item $\int xe^{-x}dx$
  \item Выведите формулу понижения степени для $I_n = \int (\sin x)^n dx$

\end{enumerate}

\textbf{Формула Ньютона-Лейбница} Если $f(x)$ определена и непрерывна на сегменте $[a, b]$ и $F'(x) = f(x)$, то $$\int _a^b f(x)dx = F(b) - F(a) = F(x)\vert _a^b$$

\textbf{Формула интегрирования по частям.} $$\int_a^b u(x) v'(x) dx = u(x)v(x) \vert _a^b - \int_a^b v(x) u'(x) dx$$

\textbf{Замена переменной.} Если $a = \varphi(\alpha)$, $b = \varphi(\beta)$, $f$ непрерывна на $[a, b]$, $\varphi(t)$ нерерывно дифференцирукма на $[\alpha, \beta]$, то $$\int_a^b f(x) dx = \int_\alpha^\beta f(\varphi(t))\varphi'(t)dt$$

Вычислите:
\begin{enumerate}[resume]
  \item $\int \limits _0^1 x^2 dx$
  \item $\int \limits _0^\pi \sin x dx$
  \item $\int \limits _0^2 |1 - x| dx$
  \item $\int \limits _0^\pi x \sin x dx$
  \item $\int \limits _0^{\ln 2} \sqrt{e^x - 1}dx$
\end{enumerate}

\vspace{1cm}
\includegraphics[width=\textwidth]{Integral.png}



\end{document}